阿媽今日晏就突發中風，點應對好

2點到中風，半個鐘送到聯合，5點到qe
45歲到，中風果下8分鐘左右後清醒左 起到身 講到野有d lur 後尾清楚番
好番機會有幾大
有d咩做到幫到佢

傻左? 問我地佢有幾成機會好番? 問醫生啦

能夠係三個鐘之內送到入院，巳經好好
我諗之後最重要既係督住你阿媽做康復治療，唔好比佢停，唔做運動，如果唔係個腦會一直咁退化落去，好麻煩

陪佢一齊中風

做咩呀你？

陪佢做多d復康

冇野既 我老豆都中過

住左院一排出返黎係有少少後遺症

但慢慢都好返晒咁濟仲可以繼續做野

謝停風

24小時內食宮安牛王丸 可以減輕中風嘅後遺症㗎

樓主搵資料睇下

北京同仁堂呀

【本報訊】對於急救中風，坊間流傳不少「土法」，例如餵病人服食中成藥「安宮牛黃丸」，或篤10隻手指的指尖「放血」。
註冊中醫師李廣冀（圖）表示，安宮牛黃丸有清熱開竅及豁痰解毒的效用，可用於治療熱性閉症引起的中風，即病人感到面紅耳熱、高熱煩躁、牙關緊閉等，屬治療性藥物。由於當中朱砂、雄黃等成份，屬毒性較高的中藥，不建議一般人自行當保健產品服用。
李指，礙於中風症狀未必容易分辨，若胡亂向病人餵服中成藥，隨時出現反效果，以安宮牛黃丸為例，不適用於寒性閉症的中風，即面色蒼白、神志昏迷、四肢發涼等，此類病人若誤服隨時令病情變得更嚴重。
十指放血非人人適用
另外，十指尖放血也是中醫治療中風的急救方法，但建議要經註冊中醫醫師診斷及辨證論治後，才使用十指尖放血療法為佳。如果暈倒的人有其他病原，例如是因為低血壓或低血糖而引致暈倒，中醫認為屬於虛證，十指放血或會有反效果，市民不宜胡亂為身邊人進行。

醫生只講話腦血管爆 要轉院 之後都見唔到醫生

好番嘅野你問醫生啦
我估個情況都樂觀嘅
但要叫伯母多啲做運動
散步、拉筯嗰類就可以
手腳得閒就郁下確保血液流動暢通
同埋飲食方面要注意下，食清番啲
安宮牛黃丸聽講廢而且有毒，唔好亂試
同埋好番都好
記住中風嘅野有機會再中，我有個親戚已經中左四次....
平時小心啲睇住佢，有需要就整個平安鐘

最後祝伯母早日康復

唔識。依家連邊種中風都唔知。 唔敢亂黎

你無撚野啊

巴打加油
老豆七十幾前兩年中過依家都康復得好好
多啲陪佢做物理治療

我老豆50幾差唔多60，今年年頭果陣都中左風
未去到爆血管但醫生話腦血管塞左，叫做輕/中度中風
佢check到之前已經成日見頭暈又話牙痛又訓唔到咁
家陣我老母都係日日陪佢落街散步行下，間唔中就去醫院做下物理治療咁
老母都有買安宮牛黃丸比佢食，好似都要差唔多成千蚊一粒
果陣真係擔心到仆街，家陣佢都辭左份工專心抖，希望冇咩事
樓主多d陪下阿媽落下街行下咁啦，祝佢快D好番

中風有兩種，缺血性同出血性，唔係隻隻都啱食嫁

所以叫樓主搵下資料

之前做社福，有老人家食左，除咗口戚住就無咩手尾，行得走得講到嘢。

當然用藥前，一定要問過醫生

聽日5-8先有得探病 到時先知

我爸係約半年前中風 59歲 同你媽媽差唔多情況 專業嘅應對方法我唔識 但我可以同你分享下我點做 爸爸中風後我有上網睇過下資料 盡量搵方法幫佢
我爸出院後我第一樣做嘅野係買好多鈣思寶豆奶比爸 要佢每日飲一包 因為佢話可以降膽固醇 然後就沒收哂佢所有零食 咩薯片可樂乜乜物物 同埋收起哂佢啲煙 仲有 我每日會幫佢量血壓同記錄（醫生要求）
最後覆診結果係血糖血脂膽固醇通通跌左好多 只是差煙未戒甩 呢樣我明白 始終佢食左煙好多年 要佢一時三刻搣甩的確好難 但整體覆診始果我都滿意
好好照顧你媽媽 得閒嘅咪煮餐清淡又營養嘅飯比佢食 對身體好之餘show到你嘅關心 對媽媽嘅病都有好處
情況許可下可以陪你媽媽做下運動 呢樣我冇做因為大家都忙 實在難進行 但如果你得我覺得可以試埋呢樣
希望幫到你 同希望你媽媽身體健康